% This file was created with JabRef 2.10.
% Encoding: UTF8


@CONFERENCE{Kalbitz,
author={Manuela Kalbitz and Hendrik Voss and Carsten Schulte},
editor={Marco Thomas},
title={Informatik begreifen – Zur Nutzung von Veranschaulichungen im Informatikunterricht},
booktitle={Informatik in Bildung und Beruf, INFOS 2011, 14. GI-Fachtagung Informatik und Schule},
year={2011},
pages={137-146}
}

@BOOK{SS11,
publisher={Spektrum Akademischer Verlag},
year={2011},
edition={2},
author={Sigrid Schubert and Andreas Schwill},
title={Didaktik der Informatik},
address={Heidelberg}
}


@BOOK{Humbert,
publisher={B. G. Teubner Verlag},
year={2006},
edition={2},
author={Ludger Humbert},
title={Didaktik der Informatik: mit praxiserprobtem Unterrichtsmaterial},
address={Wiesbaden}
}

@BOOK{Fal01,
author={Nils Faltin},
editor={Reinhard Keil-Slawik and Johannes Magenheim},
title={Algorithmen lernen mit interaktiven Visualisierungen},
booktitle={Informatikunterricht und Medienbildung, INFOS 2001, 9. GI-Fachtagung Informatik und Schule},
year={2001},
pages={87-96}
}

@BOOK{SSH11,
publisher={mitp},
year={2011},
edition={3},
author={Gunter Saake and Kai-Uwe Sattler and Andreas Heuer},
title={Datenbanken: Implementierungstechniken},
address={Heidelberg}
}


@Book{Wed07,
author = {Joachim Wedekind},
title  = {Lernen mit interaktiven Visualisierungen},
booktitle = {Überwindung von Schranken durch E-Learning. Festschrift für Rolf Schulmeister},
publisher = {StudienVerlag},
editor = {P. Baumgartner and G. Reinmann}, 
year = {2007},
pages ={57-76},
address = {Innsbruck}
}

@BOOK{SG14,
publisher={Springer Vieweg},
year={2014},
edition={5},
author={Andreas Solymosi and Ulrich Grude},
title={Grundkurs Algorithmen und Datenstrukturen in JAVA: Eine Einführung in die praktische Informatik},
address={Wiesbaden}
}



@ARTICLE{Smith,
author={Marshall S. Smith and Catherine M. Casserly},
title={The Promise of Open Educational Resources},
journal={Change: The Magazine of Higher Learning},
year={2006},
volume={38},
number={5},
pages={8-17}
}


@BOOK{WW16,
publisher={Springer VS},
year={2016},
author={Sammy Wafi and Markus Antonius Wirtz},
title={Visualisierungskompetenz in didaktischen Kontexten: Eine Einführung},
address={Wiesbaden}
}


@BOOK{Gü92,
publisher={B.G. Teubner},
year={1992},
author={Ralf Hartmut Güting},
title={Datenstrukturen und Algorithmen},
address={Stuttgart}
}

@BOOK{PD08,
publisher={Pearson Studium},
year={2008},
author={Gustav Pomberger and Heinz Dobler},
title={Algorithmen und Datenstrukturen},
address={München}
}


@BOOK{Deck,
publisher={Friedr.Vieweg \& Sohn Verlag},
year={2007},
author={Klaus-Georg Deck and Herbert Neuendorf},
title={Java-Grundkurs für Wirtschaftsinformatiker},
address={Wiesbaden}
}

@BOOK{Cormen,
publisher={Oldenbourg Wissenschaftsverlag GmbH},
year={2013},
author={Thomas H. Cormen and Charles E. Leiserson and Ronald Rivest and Clifford Stein},
title={Algorithmen - Eine Einführung},
address={München}
}

@BOOK{Homeister,
publisher={Springer Vieweg},
year={2013},
author={Matthias Homeister},
title={Quantum Computing verstehen: Grundlagen - Anwendungen - Perspektiven},
address={Wiesbaden}
}

@BOOK{Heun,
publisher={Friedr.Vieweg \& Sohn Verlag},
year={2013},
edition={2},
author={Volker Heun},
title={Grundlegende Algorithmen: Einführung in den Entwurf und die Analyse effizienter Algorithmen},
address={Wiesbaden}
}

@BOOK{Mahmoud,
publisher={John Wiley \& Sons, Inc.},
year={2000},
author={Hosam M. Mahmoud},
title={Sorting: A Distribution Theory},
address={New York}
}

@BOOK{Broy,
publisher={Springer-Verlag},
year={1995},
author={Manfred Broy},
title={Informatik: Eine grundlegende Einführung, Teil IV},
address={Heidelberg}
}

@BOOK{Stickel,
publisher={Springer Fachmedien},
year={1997},
author={Eberhard Stickel and Hans-Dieter Groffmann and Karl-Heinz Rau},
title={Gabler: Wirtschaftsinformatik Lexikon},
address={Wiesbaden}
}


@BOOK{Jer10,
publisher={JOSEF EUL VERLAG},
year={2010},
author={Zoulfa El Jerroudi},
title={Eine interaktive Vorgehensweise für den Vergleich und die Integration von Ontologien},
address={Lohmar}
}


@InCollection{Keim,
author = {Daniel A. Keim},
title  = {Datenvisualisierung und Data Mining},
booktitle = {Grundlagen der praktischen Information und Dokumentation},
edition={5}.
publisher = {K. G. Sauer Verlag GmbH},
editor = {Rainer Kuhlen and Thomas Seeger and Dietmar Strauch}, 
year = {2004},
pages ={363-370},
address = {München}
}

@BOOK{Eigner,
publisher={Springer Vieweg},
year={2012},
author={Martin Eigner and Florian Gerhardt and Torsten Gilz and Fabrice Mogo Nem},
title={Informationstechnologie für Ingenieure},
address={Heidelberg}
}

@InCollection{Ullmann,
author={Hans-Körg Ullmann},
title={Das Kommunikationsnetzwerk des HVMB: Möglichkeiten zur Unterstützung des Bledned Learning im Interesse didaktischer Innovationen an den Brandenburgischen Hochschulen},
booktitle={Grundfragen multimedialen Lehrens und Lernens},
publisher={Shaker Verlag},
editor={Klaus Fellbaum},
year={2005},
pages={35-46},
address={Aachen},
}

@InCollection{Rem06,
author={Bernd Remmele},
title={Open Educational Resources - eine Strukturanalyse},
booktitle={E-Learning - alltagstaugliche Innovation?},
publisher={Waxmann Verlag GmbH},
editor={Eva Seiler Schiedt and Siglinde Kälin and Christian Sengstag},
year={2006},
pages={216-225},
address={Münster}
}

@BOOK{OECD,
year={2007},
organisation={OECD},
title={Giving Knowledge for Free: The Emergence of Open Educational Resources}
}




@ARTICLE{HWSJ10,
author={John Hilton and David Wiley and Jared Stein and Aaron Johnson} 
journal={Open Learning: The Journal of Open, Distance and e-Learning},
year={2010},
volume={25},
number={5},
pages={37-44}
}


@BOOK{Ebner,
publisher={BoD - Books on Demand},
year={2014},
author={Martin Ebner and Martin Schön and Sandra Schön and Gernot Vlaj},
title={Die Entstehung des ersten offenen Biologieschulbuchs: Evaluation des Projekts „Schulbuch-O-Mat“, Diskussion und Empfehlungen für offene Schulbücher},
address={Norderstedt}
}


@BOOK{Haas,
publisher={BoD - Books on Demand},
year={2006},
author={Maria Haas},
title={Practical usage of OER material in the EFL classroom},
address={Norderstedt}
}

@BOOK{Schwenke,
publisher={O'Reilly Verlag},
edition={2},
year={2013},
author={Thomas Schwenke},
title={Social Media Marketing und Recht},
address={Köln}
}


@CONFERENCE{Gruber,
author={Hermann Gruber and Markus Holzer and Oliver Ruepp},
editor={Reinhard Keil-Slawik and Johannes Magenheim},
title={Sorting the Slow Way: An Analysis of Pervasively Awful Randomized Sorting Algorithms},
booktitle={Fun with Algorithms: 4th International Conference, FUN 2007},
year={2001},
pages={87-96}
}


@InCollection{Gruber,
author={Hermann Gruber and Markus Holzer and Oliver Ruepp},
title={Sorting the Slow Way: An Analysis of Pervasively Awful Randomized Sorting Algorithms},
booktitle={Fun with Algorithms: 4th International Conference, FUN 2007},
publisher={Springer-Verlag},
editor={Pierluigi Crescenzi and Giuseppe Prencipe and Geppino Pucci},
year={2007},
pages={183-197},
address={Heidelberg}
}


@BOOK{Merker,
publisher={Friedr. Vieweg \& Sohn Verlag},
year={2006},
author={Erwin Merker and Roman Merker},
title={Programmieren lernen mit Java},
address={Wiesbaden}
}





@BOOK{Pipinellis,
publisher={Packt Publishing},
year={2015},
author={Achilleas Pipinellis},
title={GitHub Essentials},
address={Birmingham}
}


@misc{Wil14,
  author    = {David Wiley},
  title     = {The Access Compromise and the 5th R},
  url       = {https://opencontent.org/blog/archives/3221},
  year      = {2014},
  note = {Zuletzt abgerufen am 01.07.2018}
}

@misc{OER,
  author  = {Akademie für Weiterbildung der Universität Bremen},
  title   = {OER: Open Educational Resources},
  url     = {https://de.offene-hochschulen.de/fyls/3703/download_file},
  year    = {2016},
  note    = {Zuletzt abgerufen: 21.06.2018}
}


@misc{UNESCO,
  title   = {PARISER ERKLÄRUNG ZU OER},
  organisation  = {UNESCO},
  url     = {https://www.unesco.de/sites/default/files/2018-05/Pariser%20Erklärung_DUK%20Übersetzung.pdf},
  year    = {2012},
  note    = {Zuletzt abgerufen: 22.06.2018}}
